震撼！科學家造出史上首見「活體機器人」可進行自我修復

〔即時新聞／綜合報導〕美國佛蒙特大學與塔夫茨大學共同製造出史上首見的「活體機器人」！科學家提取非洲爪蟾（Xenopus laevis）的幹細胞後，以其為核心設計成各種不同型態的機器人，因此命名為Xenobot，最重要的是它還能進行自我修復。

據《CNN》報導，研究人員從青蛙胚胎中刮取了活的幹細胞後，重塑成超級電腦所設計出的特定形態，而這些形態從未在自然界出現過。「活體機器人」的寬度不到1毫米，可在人體內部以「走路」、「游泳」的方式移動，不用進食就可存活數週，還能夠一起合作完成任務。

由於幹細胞擁有發展成不同細胞的能力，因此活體機器人可藉由皮膚細胞形成本身的結構，再靠著心肌細胞的搏動來前進後退。Xenobot甚至具有自我修復功能，當科學家將它切開時，它會自行癒合並繼續移動。

Xenobot的外觀不像傳統機器人，沒有閃閃發亮的齒輪或機械手臂，它們看起來更像是一團會移動的粉紅色肉團。研究人員表示，正是這種特性，讓Xenobot可以實現普通機器人無法做到的事情。

研究團隊13日刊載在《美國國家科學院院刊》的論文指出，傳統機器人隨著時間的流逝會逐漸退化，並可能有害生態環境，但Xenobot作為活體機器人，不僅更加環保也對人類的健康更安全。

研究顯示，Xenobot可用於清理放射性廢料、在海洋中收集塑膠微粒、攜帶藥物後進入人體投藥、進入動脈清除斑塊。除此之外，Xenobot還可以幫助科學家更進一步了解細胞生物學，從而為人類的健康和長壽做出貢獻。

例如，未來也許可以按照需求製作出3D生物形式，修復人類的先天缺陷，或將腫瘤重新編程為正常組織，甚至是在外傷或退化部位誘導組織再生，這些將對再生醫學產生巨大影響。

以上種種聽起來好像是反烏托邦科幻電影中的場景，但研究人員笑稱大家先別急著報警，因為Xenobot雖然依靠自身的脂質與蛋白質能夠存活1週以上，在營養豐富的地方還能多活幾週，不過它們完全無法繁殖或進化。

200歲不是夢

有錢佬就得

機械人取代人類不是夢

小心醫生加料啊

一出世窮人就要上載到互聯網，作為超級電腦記憶體，有錢人就可以享受機器人服務

呢項科技千祈唔好畀中共偷到，如果唔係就會變成「攜帶毒藥後進入人體投毒」

100歲先叫中年

永生不朽

DG細胞

「邵逸夫號」失敗左啦

感覺好勁，一個大突破

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，
一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

terminator

未來近了

Alpha go：，計劃進度良好

美帝

個腦換到先算 所以現階段生老病死仲係公平

納米修復技術

未來戰士

銃夢

Biohazard

維持心跳呼呼就可以，活死人？

樓價又可以再升

synth

我先唔要咁長命

organic robot

俾人分化到美國官媒都報導，香港人唔認命就119行出黎！

全球人口準備超過一千億啦

越修復越長越粗

寄生獸

我覺得美國已經研究出一個可以入侵大腦既微形robot, 我好懷疑習帝個腦已經被美帝入侵控制, 所以佢要攬炒中國全部人！

傳比藍絲聴

Clone wars

壽命200歲供樓供到180歲
樓價可升多10倍都得

這是robot 嗎

放心，一定偷到

咁邊到有下一代窮人？

真正落降頭時代到了唔聽話就搖控令你痛

叫親 xeno 開頭好似都唔慌好野
aliens

有啲似呢個
中文譯名: 活跳屍

生生世世係量子電腦入面返工

做埋可以繁殖就真係勁瘋啦

In US we trust

定期注射=永生+保持顛峰狀態

永生統治者率領超級士兵君臨世界

老老豆豆AI 一定比人類更為地球著想

I’m back

當呢種技術被有心人用於邪惡用途就仆街
同時亦要提防機械人本身自我邪惡化

其實可能調返轉
有錢人一出世上載互聯網
窮人係出面打工希望入佢。。。

嚴格黎講係創造左個生物出黎而唔係機器人咁簡單?

終於可以有99成按，供百五年樓

自膠，九成九

Nanobot

應該可以用黎修復神經細胞

即係癱左都有得醫

好快有活體飛機杯

[民記 加拿大國際戰線] 兩分鐘時間 幫手推動加拿大人權法

魔人布歐

無法繁殖

Transcendance

其實笑笑口叫人唔好報警嘅研究人員已經係機械細胞繁殖出嚟

維尼200歲
我地下一代死佢都未死

通常故事都係由美好願景開始

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

何生好快會生多個仔

咁長命有撚用
就算有錢我都唔想咁長命
60-70歲好啦

你話如果大陸啲醫生學識左唔知會點？

Xenomorph

無限處女膜

睇太多戲

極微型機械人呀

人造生物

奧創

諗起hunter隻尼飛彼多

仲可以消滅埋維尼
最多人類絕種又點話

所以話人類係被製造出嚟都唔出奇

科學家:點樣保護地球？
AI:經分析後 決定要消滅人類

成日耐唔耐就聽到啲突破性技術，但又好似咁耐都未見過真係投入應用咁

幹細鮑

但你有Wolverine既能力喎

唔知機械人頂唔頂得順香港既工時

AI = 人類集體意志

人類已是多餘

研究->成熟->軍用->民用講緊可以係二十年以上。

何生福音

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

仲差繁殖能力就可以叫佢做生物啦

斯路

即係點？仲要唔要返工？

沙耶之唄.....

等睇乘哥150歲出黎拜個早年

記唔記得中學科學堂講嘅
要有七大生物特徵